<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>shopware on olivert</title>
    <link>https://olivertar.github.io/tags/shopware/</link>
    <description>Recent content in shopware on olivert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Oct 2021 21:38:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://olivertar.github.io/tags/shopware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Configurar el lenguaje de la tienda</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-configurar-el-lenguaje-de-la-tienda/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 21:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-configurar-el-lenguaje-de-la-tienda/</guid>
      <description>Muy probablemente los idiomas que vienen instalados por defecto no sean suficientes o los necesarios para nuestro proyecto.
En un post anterior usamos como ejemplo para mostrar como instalar extensiones el “pack de idiomas”, partiendo de ese punto vamos a mostrar como, una vez instalada y activada la extensión, configurar Shopware 6 para utilizar el idioma Español.
El primer paso es configurar cuales idiomas estarán disponibles para los “canales de venta” (Sales Channels) y en el administrador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalar extensiones / plugins</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalar-extensiones-plugins/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalar-extensiones-plugins/</guid>
      <description>Shopware 6 tiene diferentes mecanismos para instalar extensiones.
En este post veremos cómo instalar una extensión existente en el Marketplace de Shopware
Vamos a tomar como ejemplo la extensión &amp;ldquo;Shopware Language Pack&amp;rdquo; disponible para versiones mayores a 6.3.5.0
https://store.shopware.com/en/swag338126230916f/shopware-language-pack.html
Shopware nos permite instalar de 3 maneras
  Desde el menú &amp;ldquo;Extensions &amp;gt; Store&amp;rdquo; del panel de administración de nuestro proyecto
  Descargando el código de la extensión desde el marketplace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación usando Reward</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-usando-reward/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 17:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-usando-reward/</guid>
      <description>Este post documenta como instalar Shopware 6 con el orquestador de docker Reward.
Reward esta inspirado en Warden pero me parece un poco mas flexible para lo que suelo necesitar en mi estación local para el desarrollo con PHP, Magento 2, Shopware o WordPress.
Si estas interesado en conocer mas sobre Reward o como instalarlo la documentación es bastante clara.
Para crear un host usando Reward es imprescindible haberlo levantado, si no lo tenemos corriendo lo hacemos con:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación parte 3 – Plantilla Production</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-production/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 18:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-production/</guid>
      <description>Si necesitamos instalar_Shopware 6_ para comenzar un proyecto para una tienda de comercio electrónico debemos utilizar la plantilla “**Production**”
Cuando utilizamos esta plantilla necesitamos un entorno que cumpla los requerimientos que tiene Shopware 6. Podemos consultar cuales son en la documentación
Una opción es configurar el stack local con todos los servicios y características necesarias pero será más simple y provechoso utilizar un ambiente “dockerizado”. Por ejemplo Reward o Warden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación parte 2 – Plantilla Development</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-development/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-development/</guid>
      <description>En un post anterior expliqué que Shopware 6 tiene 2 plantillas distintas para la instalación.
En este post voy a explicar como usar el “template” “Development“.
En este caso voy a explicar como instalar Shopware 6 usando el ambiente dockerizado que incluye el “template” “Development“.
Es requisito que la máquina local donde instalaremos Shopware 6 tenga:
 PHP 7.4+ CLI docker docker-compose bash  También debemos asegurarnos que el puerto 80 de la máquina no esté ocupado y si lo está debemos detener la aplicación que lo está usando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación parte 1 – Plantillas</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantillas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantillas/</guid>
      <description>Si queremos instalar Shopware 6 y recurrimos a la documentaciónveremos que mencionan la configuración de plantillas.
Tienen dos “templates” diferentes: “Production” y “Development“
Pero qué son y para qué se usan?
Lo que llaman “templates” son en realidad repositorios y el propósito de cada una es brindar facilidades al desarrollador según el propósito para el que se instale Shopware 6.
El “template” “Development” es indicado para desarrolladores que quieren contribuir con código a Shopware 6 (contribuciones al core, extensiones genéricas) o por cualquiera que necesite correr Shopware 6 con datos de prueba sea por curiosidad o capacitación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Introducción</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-introduccion/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 17:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-introduccion/</guid>
      <description>Shopware es una plataforma de comercio electrónico que está creciendo rápidamente.
Para aquellos que están interesados en conocer o van a trabajar con esta plataforma pienso que es muy valioso conocer el enfoque de desarrollo y como está estructurada la plataforma. Esto no solamente permitirá tener mejor perspectiva al evaluar la plataforma sino que también saber qué es exactamente lo que estamos haciendo cuando lo instalemos.
Shopware on-premise es open source y gratuito pero hay versiones pagas que se diferencian por tener características exclusivas basadas en plugins.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>