<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on olivert</title>
    <link>https://olivertar.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on olivert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 21:22:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://olivertar.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agregar paquetes adicionales a Reward</title>
      <link>https://olivertar.github.io/agregar-paquetes-adicionales-a-reward/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 21:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/agregar-paquetes-adicionales-a-reward/</guid>
      <description>En varias ocasiones encontré que para algún proyecto en el que usaba “Reward” como entorno de desarrollo local era necesario agregar paquetes.
Por ejemplo para poder correr magepack es necesario tener todas las librerías de Chromium que no están en la imagen por defecto.
Hasta antes de la versión 0.4.0 de “Reward” era necesario agregarlas ejecutando los comandos en cada ocasión en que lanzábamos el entorno del proyecto.
Para usar magepack (pero también para critical CSS) tenia que ejecutar dentro del contenedor cada vez:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualización Reward a 0.4.1</title>
      <link>https://olivertar.github.io/actualizacion-reward/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 19:24:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/actualizacion-reward/</guid>
      <description>Desde hace un buen tiempo que estoy utilizando para los desarrollos de aplicaciones PHP “Reward“, no me siento calificado para decir si es el mejor, el 2 mejor o que tan bueno es pero desde que lo estoy usando no he tenido ningún problema, me permite utilizar simultáneamente diferentes proyectos, correr diferentes aplicaciones (no solo Magento que es lo que habitualmente desarrollo), cubrió sobradamente todas mis necesidades de configuración de diferentes proyectos y por sobretodo y lo más importante para mi es que cada vez que recurrí a la comunidad por ayuda en Slack siempre recibí respuesta rápida y precisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizar docker-compose</title>
      <link>https://olivertar.github.io/actualizar-docker-compose/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 19:21:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/actualizar-docker-compose/</guid>
      <description>Recientemente necesite actualizar la version de docker-compose para poder actualizar la version de “Reward“
Para mi setup Ubuntu 20.04 hice lo siguiente
Verifique la versión con “docker-compose version”
Removí docker-compose probando:
Pero como lo habia instalado con CURL tuve que usar:
$ sudo rm /usr/local/bin/docker-compose Descargue la ultima versión de docker-compose
https://github.com/docker/compose/releases/download/v2.16.0/docker-compose-linux-x86_64
Posicione nuevamente el binario
$ sudo mv docker-compose-linux-x86_64 /usr/local/bin/docker-compose Y le di permisos de ejecución
$ sudo chmod +x /usr/local/bin/docker-compose Verifique nuevamente la versión de docker-compose</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacticon 4 – Novedades del mundo frontend de Magento y Shopware</title>
      <link>https://olivertar.github.io/reacticon-4-novedades-del-mundo-frontend-de-magento-y-shopware/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 01:01:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/reacticon-4-novedades-del-mundo-frontend-de-magento-y-shopware/</guid>
      <description>Esta semana se ha desarrollado la cuarta edición de “Reacticon“. (11-14 Octubre 2021)
Mi primer conclusión, y lo que mas celebro, es que han demostrado que es posible organizar eventos de gran nivel sin el apoyo de grandes empresas.
En segundo lugar es destacable la cantidad de alternativas que están surgiendo y desarrollándose para optimizar los frontend, que al menos en el caso de Magento 2 es bastante pobre.
En el sitio de Reacticon esta el programa del evento y en el canal de Youtube de Jisse (@jissereitsma) están publicados los videos de las conferencias que pienso vale la pena mirar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Configurar el lenguaje de la tienda</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-configurar-el-lenguaje-de-la-tienda/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 21:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-configurar-el-lenguaje-de-la-tienda/</guid>
      <description>Muy probablemente los idiomas que vienen instalados por defecto no sean suficientes o los necesarios para nuestro proyecto.
En un post anterior usamos como ejemplo para mostrar como instalar extensiones el “pack de idiomas”, partiendo de ese punto vamos a mostrar como, una vez instalada y activada la extensión, configurar Shopware 6 para utilizar el idioma Español.
El primer paso es configurar cuales idiomas estarán disponibles para los “canales de venta” (Sales Channels) y en el administrador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalar extensiones / plugins</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalar-extensiones-plugins/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalar-extensiones-plugins/</guid>
      <description>Shopware 6 tiene diferentes mecanismos para instalar extensiones.
En este post veremos cómo instalar una extensión existente en el Marketplace de Shopware
Vamos a tomar como ejemplo la extensión &amp;ldquo;Shopware Language Pack&amp;rdquo; disponible para versiones mayores a 6.3.5.0
https://store.shopware.com/en/swag338126230916f/shopware-language-pack.html
Shopware nos permite instalar de 3 maneras
  Desde el menú &amp;ldquo;Extensions &amp;gt; Store&amp;rdquo; del panel de administración de nuestro proyecto
  Descargando el código de la extensión desde el marketplace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación usando Reward</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-usando-reward/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 17:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-usando-reward/</guid>
      <description>Este post documenta como instalar Shopware 6 con el orquestador de docker Reward.
Reward esta inspirado en Warden pero me parece un poco mas flexible para lo que suelo necesitar en mi estación local para el desarrollo con PHP, Magento 2, Shopware o WordPress.
Si estas interesado en conocer mas sobre Reward o como instalarlo la documentación es bastante clara.
Para crear un host usando Reward es imprescindible haberlo levantado, si no lo tenemos corriendo lo hacemos con:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación parte 3 – Plantilla Production</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-production/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 18:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-production/</guid>
      <description>Si necesitamos instalar_Shopware 6_ para comenzar un proyecto para una tienda de comercio electrónico debemos utilizar la plantilla “**Production**”
Cuando utilizamos esta plantilla necesitamos un entorno que cumpla los requerimientos que tiene Shopware 6. Podemos consultar cuales son en la documentación
Una opción es configurar el stack local con todos los servicios y características necesarias pero será más simple y provechoso utilizar un ambiente “dockerizado”. Por ejemplo Reward o Warden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación parte 2 – Plantilla Development</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-development/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantilla-development/</guid>
      <description>En un post anterior expliqué que Shopware 6 tiene 2 plantillas distintas para la instalación.
En este post voy a explicar como usar el “template” “Development“.
En este caso voy a explicar como instalar Shopware 6 usando el ambiente dockerizado que incluye el “template” “Development“.
Es requisito que la máquina local donde instalaremos Shopware 6 tenga:
 PHP 7.4+ CLI docker docker-compose bash  También debemos asegurarnos que el puerto 80 de la máquina no esté ocupado y si lo está debemos detener la aplicación que lo está usando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Instalación parte 1 – Plantillas</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantillas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-instalacion-plantillas/</guid>
      <description>Si queremos instalar Shopware 6 y recurrimos a la documentaciónveremos que mencionan la configuración de plantillas.
Tienen dos “templates” diferentes: “Production” y “Development“
Pero qué son y para qué se usan?
Lo que llaman “templates” son en realidad repositorios y el propósito de cada una es brindar facilidades al desarrollador según el propósito para el que se instale Shopware 6.
El “template” “Development” es indicado para desarrolladores que quieren contribuir con código a Shopware 6 (contribuciones al core, extensiones genéricas) o por cualquiera que necesite correr Shopware 6 con datos de prueba sea por curiosidad o capacitación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopware 6 – Introducción</title>
      <link>https://olivertar.github.io/shopware-6-introduccion/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 17:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/shopware-6-introduccion/</guid>
      <description>Shopware es una plataforma de comercio electrónico que está creciendo rápidamente.
Para aquellos que están interesados en conocer o van a trabajar con esta plataforma pienso que es muy valioso conocer el enfoque de desarrollo y como está estructurada la plataforma. Esto no solamente permitirá tener mejor perspectiva al evaluar la plataforma sino que también saber qué es exactamente lo que estamos haciendo cuando lo instalemos.
Shopware on-premise es open source y gratuito pero hay versiones pagas que se diferencian por tener características exclusivas basadas en plugins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como hacer un patch para Magento 2</title>
      <link>https://olivertar.github.io/como-hacer-un-patch-para-magento-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 17:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/como-hacer-un-patch-para-magento-2/</guid>
      <description>Magento 2 tiene métodos que permiten modificar comportamientos determinados por los módulos de core de Magento o módulos de terceros instalados con composer. Plugin, Rewrite, etc
Pero que pasa cuando las modificaciones necesarias son producto de un error (bug) y no de un requerimiento para modificar la plataforma?
En algunos casos es posible mediante los mecanismos de Magento modificar el comportamiento y corregir el bug, pero en otros no y hacer modificaciones al core no es una opción ya que los cambios se perderían (ademas de ser considerado una mala practica) cada vez que corremos composer install.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva versión Magento 2.4</title>
      <link>https://olivertar.github.io/nueva-version-magento-2-4/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 10:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/nueva-version-magento-2-4/</guid>
      <description>Finalmente vio la luz la tan anunciada versión 2.4 de Magento.
Es una versión que como todo salto de versión incorpora características nuevas y lo que probablemente sea mas importante, a la hora de pensar en actualizar nuestro sitio o desarrollar código nuevo, son las cosas que dejan de existir o que tienen una nueva manera de hacerse.
Por eso es uno de esos casos donde pasa a ser muy recomendable leer las notas de la versión y prestar especial atención a la parte de incompatibilidades con versiones anteriores (backward incompatible changes)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABM multistore genérico para Magento 2</title>
      <link>https://olivertar.github.io/abm-multistore-generico-para-magento-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/abm-multistore-generico-para-magento-2/</guid>
      <description>Los últimos meses estuve trabajando en migrar sitios de Magento 1 a Magento 2.
En muchos casos tuve que migrar código que, con mas o menos características, eran simples ABM (CRUD en ingles).
Para no estar reinventando la rueda y mejorar la mantenibilidad del código hice un modulo base sobre el que parto cada vez que necesito un ABM.
La premisa fue que sea los lo mas genérico posible y cumpla con los estándares de Magento en cuanto a la implementación de contratos de servicios y demás buenas practicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento 2 – Modulo “Upload File” en formulario de registro</title>
      <link>https://olivertar.github.io/magento-2-modulo-upload-file-en-formulario-de-registro/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 21:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/magento-2-modulo-upload-file-en-formulario-de-registro/</guid>
      <description>Módulo básico para Magento 2 que puede servir si queremos pedirle al usuario que suministre una foto / avatar en el momento de registrarse o algún tipo de documentación, este uso mas común en sitios B2B.
Para los que se están iniciando, mirando el código pueden aprender:
 Como crear un atributo tipo “file” en la entidad “customer” Como crear opciones de configuración para un modulo (System.xml) Como “deshabilitar” el modulo en el frontend desde la configuración Como manipular layouts y templates Como enmascarar una URL de descarga para no exponer las rutas del servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conectar un modulo de Magento 2 a diferentes instalaciones (y que funcione 100%)</title>
      <link>https://olivertar.github.io/como-conectar-un-modulo-de-magento-2-a-diferentes-instalaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 03:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/como-conectar-un-modulo-de-magento-2-a-diferentes-instalaciones/</guid>
      <description>En muchas oportunidades necesitamos probar un modulo de Magento 2 en diferentes versiones o en diferentes proyectos.
Esto es muy común si estamos desarrollando un modulo independiente de algún proyecto especifico o si brindamos soporte para alguna extensión.
En estos casos lo recomendable es que el código del modulo se encuentre fuera de la instalación de Magento y que pueda ser compartido por varias instalaciones mediante enlaces simbólicos (symlinks)
De esta manera, si hacemos alguna modificación al código, esta impactará automáticamente en todos los lugares que estén enlazados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento 2 – Modificando el menú de la cuenta de usuario</title>
      <link>https://olivertar.github.io/modificando-el-menu-de-la-cuenta-de-usuario/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 20:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/modificando-el-menu-de-la-cuenta-de-usuario/</guid>
      <description>Es común que a los desarrolladores nos soliciten modificar el menú que se muestra en la sección “My Account”
Lo mas común es remover algún ítem, cambiar el orden o agregar algún ítem nuevo.
Para eliminar o alterar el orden de los ítems lo que tenemos que hacer es agregar información al layout “customer_account.xml” del modulo Magento Customer
La manera de hacerlo es extendiendo el layout “customer_account.xml” en nuestro theme personalizado</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiples cuentas Bitbucket</title>
      <link>https://olivertar.github.io/multiples-cuentas-bitbucket/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 18:52:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/multiples-cuentas-bitbucket/</guid>
      <description>Si bien el artículo se refiere a Bitbucket, es valido para cualquier sistema de repositorios GIT que requieran autenticación SSH.
Si bien es posible tener un único usuario en Bitbucket y darle acceso a diferentes workspaces, es habitual necesitar una cuenta personal de Bitbucket para nuestros proyectos y otra (u otras) cuentas de la empresa donde trabajamos o repositorios de clientes.
El problema es que una misma clave SSH no puede estar asociada a mas de un usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento 1 – ambiente Docker con PHP 5.4</title>
      <link>https://olivertar.github.io/magento-1-ambiente-docker/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 13:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/magento-1-ambiente-docker/</guid>
      <description>Recientemente un antiguo cliente me contacto porque tenia un problema con la integración de Paypal.
En realidad el problema no era Paypal sino que la versión de Magento que estaban usando era 1.7.0.2 y la integración incluida en Magento ya no funcionaba o no lo hacia como el cliente necesitaba.
Es el típico caso donde el sitio funciona mas o menos bien (cuestiones de seguridad al margen) y ha sido personalizado de tal manera que se dificulta, ya no la migración a M2 sino la actualización de M1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento and CSP</title>
      <link>https://olivertar.github.io/magento-and-csp/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 13:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/magento-and-csp/</guid>
      <description>CSP, “Content Security Policy” o “Politica de seguridad de contenidos” en español son una serie de reglas que determinan desde que origenes y que tipos de contenidos pueden ser descargados por un cliente web.
Permiten limitar los ataques XSS (cross-site scripting) y la inyeccion de codigo.
En terminos practicos se traducen en cabeceras (headers) que se le envian al browser con cada peticion (request).
Magento 2.3.5 incluye un mecanismo con el cual fácilmente podemos administrar esas reglas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graph theory in the organization of development teams</title>
      <link>https://olivertar.github.io/graph-theory-in-the-organization-of-development-teams/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:18:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/graph-theory-in-the-organization-of-development-teams/</guid>
      <description>Although the original idea of this post was to reflect on the possibilities of graph theory to improve the organization of development teams, I changed my mind. Sorry.
Well, if many companies that have always criticized remote work now encourage it, fueled by panic at COVID 19, I think I can also change course in this simple post. So if you are interested in graph theory you may not want to continue reading…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teoría de grafos en la organización de equipos de desarrollo</title>
      <link>https://olivertar.github.io/teoria-de-grafos-en-la-organizacion-de-equipos-de-desarrollo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/teoria-de-grafos-en-la-organizacion-de-equipos-de-desarrollo/</guid>
      <description>Si bien la idea original de este post era reflexionar sobre las posibilidades de la teoría de grafos para mejorar la organización de equipos de desarrollo cambie de idea.
Bueno, si muchas compañías que siempre criticaron el trabajo remoto ahora lo alientan, incentivadas por el pánico al COVID 19, pienso que yo también puedo cambiar de rumbo en este simple post. Así que si estas interesado en la teoría de grafos tal vez no quieras seguir leyendo…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geolocalización por IP – Modulo para Magento 2</title>
      <link>https://olivertar.github.io/geolocalizacion-por-ip-modulo-para-magento-2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 21:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/geolocalizacion-por-ip-modulo-para-magento-2/</guid>
      <description>Recientemente hice una prueba técnica para aplicar a un empleo, en uno de los requerimientos se solicitaba geolocalizar al usuario partiendo de su IP.
Esto me dio pie para desarrollar un modulo para Magento 2 que hace tiempo tenia ganas de hacer. (https://github.com/olivertar/m2_geoip)
Un poco de historia
En las épocas doradas de Magento 1 este tipo de módulos florecían como hongos, la gran mayoría utilizaban un servicio de terceros que permitía conocer la procedencia de una IP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribution to the debate about the organization of Magento development teams</title>
      <link>https://olivertar.github.io/contribution-to-the-debate-about-the-organization-of-magento-development-teams/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 15:13:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/contribution-to-the-debate-about-the-organization-of-magento-development-teams/</guid>
      <description>For the development process to be carried out, there is necessarily an analysis practice to convert the client’s need into a “requirement” and a “architecture” job to define how that requirement will be implemented.
These two tasks are always present, it would not be possible to move forward without doing this.
I have noticed in many cases that agencies do not do this analysis / architecture process or do so very limited.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vue Storefront &#43; Magento 2 – Instalación de Vue Storefront en local – tercera parte</title>
      <link>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-instalacion-de-vue-storefront-en-local-tercera-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 14:23:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-instalacion-de-vue-storefront-en-local-tercera-parte/</guid>
      <description>Este articulo contiene información complementaria que no fue incluida en artículos anteriores para no distraer la atención del foco principal.
Detener todas las instancias de Vue Storefront
En teoría “node killall” debería detenerlas, pero al menos en mi caso eso no sucede.
Si tenes el proceso corriendo en un terminal, “CTRL + C” deberia matarlo, pero si esto tampoco resulta la alternativa, siempre hablando de sistemas Linux, es matar los procesos que corren en el puerto 3000 y 8080 (si estos fueron los puertos donde fue lanzado)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote work in software development teams</title>
      <link>https://olivertar.github.io/remote-work-in-software-development-teams/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 02:08:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/remote-work-in-software-development-teams/</guid>
      <description>It seems that in many cases when companies offer “home office” they make it forced, and only do it because they know (or someone from HR passed them the data) that today in the IT field it is almost essential to retain the talents (as they like to tell us) or attract new ones.
Remind me to write a post about the euphemism of calling talent to job candidates. As an advance, “hunter” does not seem to be the ideal word to attract “talents” or whatever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajo remoto en equipos de desarrollo de software</title>
      <link>https://olivertar.github.io/trabajo-remoto-en-equipos-de-desarrollo-de-software/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/trabajo-remoto-en-equipos-de-desarrollo-de-software/</guid>
      <description>Pareciera que en muchísimos casos cuando las empresas ofrecen “home office” lo hacen contra su voluntad, y solo lo hacen porque saben (o alguien de RRHH les paso el dato) que hoy por hoy en el rubro de IT es algo casi imprescindible para retener a los talentos (como les gusta decirnos) o atraer nuevos.
Recuérdenme escribir un post sobre el eufemismo de llamar talentos a los candidatos a un empleo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vue Storefront &#43; Magento 2 – Instalación de Vue Storefront en local – segunda parte</title>
      <link>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-instalacion-de-vue-storefront-en-local-segunda-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 13:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-instalacion-de-vue-storefront-en-local-segunda-parte/</guid>
      <description>El ultimo paso para completar la instalación de Vue Sotrefront en local es instalar Magento – Vue Storefront y sincronizar los datos.
Clonamos el repositorio
$ git clone https://github.com/DivanteLtd/mage2vuestorefront.git mage2vs Luego vamos al directorio “src” y lo instalamos
$ cd mage2vs/src $ npm install Este es el punto donde cambiaremos manualmente algunas configuraciones para conectarnos a nuestro backend Magento 2 + Sample data.
Editamos el archivo “src/config.js” y buscamos la seccion “magento: {”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificados SSL gratuitos</title>
      <link>https://olivertar.github.io/certificados-ssl-gratuitos/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 21:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/certificados-ssl-gratuitos/</guid>
      <description>Hoy día es casi obligatorio que cada sitio web use un certificado SSL para asegurar la comunicación entre el servidor y el cliente.
Como desarrolladores vamos a necesitar que nuestro servidor de staging tenga su propio certificado para poder reproducir las mismas condiciones que tendremos en un eventual servidor de producción.
En otros casos, como cuando trabajamos con PWA o Service Workers el certificado es un requisito para que las cosas funcionen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vue Storefront &#43; Magento 2 – Instalación de Vue Storefront en local – primera parte</title>
      <link>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-instalacion-de-vue-storefront-en-local-primera-parte/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 10:17:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-instalacion-de-vue-storefront-en-local-primera-parte/</guid>
      <description>En este articulo comenzaremos a instalar Vue Storefront en el entorno local y conectarlo con una instancia de Magento 2 + sample data mediante el usuario API que configuré en un articulo anterior.
Los requisitos para la instalación es que tengamos en nuestro entorno:
 Docker Node JS Yarn Imagemagick  Vue Storefront usa Redis. Por lo tanto si tienen alguna instancia de Redis corriendo sugiero detenerla para evitar conflictos con los puertos (podríamos modificarlos pero eso agrega complejidad al asunto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vue Storefront &#43; Magento 2 – Configuracion de Magento</title>
      <link>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-configuracion-de-magento/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 19:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-configuracion-de-magento/</guid>
      <description>Para que nuestra instalación de Magento este en condiciones de suministrar datos a Vue Storefronttenemos que hacer 2 cosas:
Instalar modulo vsbridge indexer Usamos composer y después la secuencia de comandos habitual para actualizar Magento
$ composer config repositories.divante vcs https://github.com/DivanteLtd/magento2-vsbridge-indexer $ composer require divante/magento2-vsbridge-indexer $ bin/magento setup:upgrade Crear Usuario API Rest En el backend de la instalación de Magento que suministrará los datos vamos a System &amp;gt; Integrations y usamos el botón “Add New Integration” para crear una nueva integración</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Magento 2 con Capistrano</title>
      <link>https://olivertar.github.io/deploy-magento-2-con-capistrano/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 19:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/deploy-magento-2-con-capistrano/</guid>
      <description>Para aquellos que no lo sepan, Capistrano es una herramienta para hacer deploy desarrollada en y para Ruby, no obstante se puede utilizar para hacer deploy de otros idiomas diferentes a Ruby.
En este post vamos a ver como utilizar Capistrano para hacer un deploy de nuestro proyecto Magento y correr tareas adicionales post deploy en el servidor de destino.
Una de las caracteristicas de esta herramienta es que genera versiones en el servidor, lo cual permite rapidamente hacer un roll back en caso de que algo no salga bien sin necesidad de hacer cambios en el repositorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vue Storefront &#43; Magento 2 – introducción</title>
      <link>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-introduccion/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 01:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/vue-storefront-magento-2-introduccion/</guid>
      <description>Intentaré documentar en una serie de artículos como implementar Vue Storefront con Magento 2.
Si bien Magento 2 a partir en las versiones 2.3.x incorpora PWA Studio, al menos por ahora, no parece ser un producto lo suficientemente maduro y amigable.
Para ajustarse a la verdad Magentonos dice que PWA Studio es una suite de herramientas para hacer una PWA.
Como desarrollador, pienso que en la mayoría de los casos es conveniente trabajar con un producto que tener que crear el producto con una suite de herramientas, esto ultimo parece muy emocionante pero tiene altos costos adicionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensiones de Chrome: CSS Reloader</title>
      <link>https://olivertar.github.io/extensiones-de-chrome-css-reloader/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 21:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/extensiones-de-chrome-css-reloader/</guid>
      <description>En un artículo anterior vimos como configurar Grunt para compilar less, en ese artículo explique como usar el comando “watch” para que el css se regenere cada vez que guardamos un cambio a algún archivo less de nuestro theme.
La manera obvia de verificar los cambios en el css es refrescando la pagina en nuestro navegador.
Cuando refrescamos la pagina se procesa la petición completa, esto significa el código PHP, Javascript, CSS, etc etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grunt para compilar less en Magento 2</title>
      <link>https://olivertar.github.io/grunt-para-compilar-less-en-magento-2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olivertar.github.io/grunt-para-compilar-less-en-magento-2/</guid>
      <description>Magento 2, por defecto, utiliza less como lenguaje dinámico de CSS.
Esto significa que debemos compilar el código less para transformarlo en CSS y que sea interpretado por los navegadores.
Magento recomienda el uso de Grunt para esto. La finalidad de este articulo es mostrar como proceder para instalarlo en un SO Ubuntu y utilizarlo en nuestro proyecto Magento 2.
Grunt requiere Node JS para funcionar, entonces el primer paso es instalar Node JS si es que no lo tenemos instalado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>